<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>一切心法 on 布斯行</title><link>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/</link><description>Recent content in 一切心法 on 布斯行</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 11 Feb 2021 23:03:21 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>吼呆时刻408-征思、田</title><link>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-02-11-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB408-%E5%BE%81%E6%80%9D%E7%94%B0/</link><pubDate>Thu, 11 Feb 2021 23:03:21 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-02-11-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB408-%E5%BE%81%E6%80%9D%E7%94%B0/</guid><description>沟通无效的本质在于很多人不是在进行沟通，只是在攻击在灌输自己的观点；</description></item><item><title>吼呆时刻407-致良知</title><link>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-02-10-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB407-%E8%87%B4%E8%89%AF%E7%9F%A5/</link><pubDate>Wed, 10 Feb 2021 21:44:26 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-02-10-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB407-%E8%87%B4%E8%89%AF%E7%9F%A5/</guid><description>人之所不学而能者，其良能也；所不虑而知者，其良知也。</description></item><item><title>吼呆时刻406-宸濠之乱</title><link>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-02-09-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB406-%E5%AE%B8%E6%BF%A0%E4%B9%8B%E4%B9%B1/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 23:09:13 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-02-09-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB406-%E5%AE%B8%E6%BF%A0%E4%B9%8B%E4%B9%B1/</guid><description> 古人探讨治乱兴亡，常常归结为“体制问题”，正反双方唇枪舌剑，激辩两千年而不歇。封建制和郡县制究竟孰优孰劣，谁该为长治久安居功，谁该为土崩瓦解负责，各有各的说法。 封建制是最传统的贵族社会，天子分封诸侯，诸侯分封士大夫，逐级效忠，世官世禄。孔子一心“克己复礼”，要复兴的周礼就是这样的一种封建制度；孔子所哀叹的“礼崩乐坏”，就是西周创设的封建制度的瓦解。秦始皇废封建而立郡县，传统贵族不复存在，聘任而来的郡县长官取代了世袭的封建领主，虽然逐级负责，但一致向皇帝效忠。 郡县制是集权程度最高的体制，因而也是管理效率最高的体制，只要皇帝一声号令，全国人力物力都能如臂使指地调动起来，在封建制下很难完成的浩大工程在郡县制下可以轻而易举完成。明君可以在郡县制下大展拳脚，昏君也可以在郡县制下大发淫威。 重要的决定不妨缓一缓再做，切莫操之过急。 孟子曾经遇到过同样的问题，当时他住在滕国，馆驿里有人丢了鞋子，怀疑是孟子的门人偷了。孟子很不以为然：“难道你以为我这些门人是为了偷鞋子才到这里来的？”对方答道：“那倒不是，不过您开科授课，对学生采取往者不追、来者不拒的态度。无论什么人，只要来求学，您都接纳，您的门人也就难免良莠不齐了。” 王守仁偏有一番自己的体会：“我真切地发现人人都有同样的良知，只是很多人不能体会到良知，这才甘心随波逐流。人们认识到了这一点，赶来向我求教，我怎忍心只顾自己避嫌而缄口不言呢？求真才者譬如沙里淘金，难道不知道绝大多数都是沙子，都要被淘洗掉吗，但也不能因为沙子太多，索性连金子也不淘了吧？”</description></item><item><title>吼呆时刻405-破心中贼</title><link>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-02-08-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB405-%E7%A0%B4%E5%BF%83%E4%B8%AD%E8%B4%BC/</link><pubDate>Mon, 08 Feb 2021 21:34:58 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-02-08-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB405-%E7%A0%B4%E5%BF%83%E4%B8%AD%E8%B4%BC/</guid><description> 破山中贼易，破心中贼难：不那么拘泥于字面的话，这两句话可以理解为：“完成客观目标是容易的，完善主观修养是困难的。” “破心中贼”意味着“灭人欲”，对饮食仅满足于箪食瓢羹，对情色仅满足于生育目的，且不论嫉妒、虚荣、恚怒等等简直数之不尽的心灵瑕疵，但是食、色这两项就需要真正意义上的“灭绝人性”的努力。倘若我们今天随机选一些人，抛给他们一个二选一的难题，想来愿意去“破山中贼”的人会比愿意去“破心中贼”的多。 广厦万间，富人的床当然不比穷人的更大些，但如果你拥有广厦万间，其他人只有茅屋草舍，你至少可以收获很多羡慕的眼光，感觉到生活如此美好。当然，更要紧的是，即便每个人都拥有了弱水三千和广厦万间，但当末日到来的时候，一定是其中最富有的人才能够得到方舟的船票。 生活永远是一场接一场的竞赛，我们跑出了多快的成绩并不重要，重要的只有名次。当奥运冠军赢得全部的鲜花与掌声的时候，没有人嫌恶他们在竞技场上表现出来的“贪得无厌”。 一言以蔽之，我们所争夺的并不仅仅是物质资源本身，更是我们在“人类食物链”当中的位置。没办法，谁让我们生性如此呢，正如任一群居动物一样。 开宗明义，一部《大学》要领只在“诚意”二字。人要通过“格物”来达到“诚意”，“诚意”的极致就是“止于至善”。 那么，依照王守仁的训诂，心念发动就是“意”，我们只要时时刻刻“恨斗‘私’字一闪念”，将所有不道德的念头扼杀在摇篮中，使“意”纯洁无暇，这便是“诚意”了。将“诚意”做到极致便是“止于至善”，这个时候心里纯然天理流行，再没有人欲的污点了。 太多人束书不观，但求心之所安，信心高涨到几乎爆棚的地步，而那种时时处处格除心中人欲萌芽的苦功夫，能坚持下来的人从来都是凤毛麟角。 所以，“破山中贼易，破心中贼难”倒是一句实话，而就在“山中贼”已破、“心中贼”在破的当口儿，又有“朝中贼”要王守仁去破了。</description></item><item><title>吼呆时刻404-巡抚</title><link>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-02-07-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB404-%E5%B7%A1%E6%8A%9A/</link><pubDate>Sun, 07 Feb 2021 23:44:59 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-02-07-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB404-%E5%B7%A1%E6%8A%9A/</guid><description> 孟子有言，不得到上级的信任是不能够把百姓治理好的，而得不到朋友的信任便得不到上级的信任，要取得朋友的信任就必须先得到父母的欢心，要得到父母的欢心就必须有足够的诚意，要有诚意就必须先明白什么是善。所以说“诚”是天之道，“思诚”是人之道。至诚一定会感动人，不诚便不可能感动人。 简言之，一个人必须由立诚出发，才可以一步步取得上级的信任。从这个逻辑上看，“风云际会”与否不该找客观原因，而要找主观原因。譬如岳飞没能直捣黄龙，是立诚不足、没能取得宋高宗信任的结果，而王守仁之所以得到王琼的绝对信任和支持，都是靠自己立诚挣来的。 儒家传统，凡有升迁，当事人要例行推辞，继而推辞被例行拒绝，如此者三番五次，当事人这才“勉为其难”地就任新官。 有人的地方就有江湖，江湖的本质就是派系，派系最看重的品质就是忠诚，这是人类作为群居动物在亿万年的进化史上被血与沙打磨出来的或许不那么光彩的天性。很少有人能够在不同派系间左右逢源，而那些不站队的逍遥派很难获得任何一个派系的支持，于是，貌似带有利他主义色彩的“忠诚”其实是对人类个体而言的一项生存优势，尽管它会给你带来一些不必要的、你原本也无意开罪的敌人，但它也会给你带来最大限度的支持和保障。 所谓有识之士，顾名思义，总会有一些不同寻常的见解，不会泯然于众，或者说，不会为他的同时代人所接受，甚至在未来的很多个时代都不被接受。他们要想活得舒服一些，就必须拿出“乡愿”精神，至少表面上对主流价值观表示出真诚的认同。</description></item><item><title>吼呆时刻403-南下</title><link>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-02-06-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB403-%E5%8D%97%E4%B8%8B/</link><pubDate>Sat, 06 Feb 2021 22:29:14 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-02-06-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB403-%E5%8D%97%E4%B8%8B/</guid><description> 人有四种与生俱来的善心，除了恻隐之心外，还有羞耻之心、辞让之心、是非之心，它们分别是仁、义、礼、智的萌芽。人有这四种萌芽就像有手足四肢一样，如果将它们培养茁壮并推广，便足以安定天下，倘若任由它们凋萎，这样的人就连侍奉父母都做不到。 辞让之心、是非之心与羞耻之心一样，虽然与生俱来，同属群居动物的生存优势，但具体内容完全随着族群的不同而不同，每个族群看其他族群都会觉得“非我族类，其心必异”。 岩中花树自开自落，从不同的立场可以做出不同的解读。站在花树的立场，可以说“草木有本心，何求美人折”，自顾自地美丽就是了，至于旁人是否欣赏，全无所谓；站在旁观者的立场，可以说“荆玉含宝，要俟开莹；幽兰怀馨，事资扇发”，一切不为人见的美善都有必要开发出来；站在阳明心学的立场，岩中花树便别有一番面貌。 身之主宰便是心，心之所发便是意，意之本体便是知，意之所在便是物。如意在于事亲，即事亲便是一物；意在于事君，即事君便是一物；意在于仁民爱物，即仁民爱物便是一物；意在于视听言动，即视听言动便是一物。所以某说无心外之理，无心外之物。 君子虽然“不党”，但正是通过“不党”将自己确立为君子群体中的一员，以“君子之交淡若水”的方式在君子的小团体里彼此交往。无论我们是君子还是小人，无论我们是怎样的人，总需要使自己的归属欲望得到满足。而只有当终极的归属目标被视为天经地义的时候，我们才能真正享受到归属感带来的愉悦和慰藉。 任何人类社会都会形成自然分层，强者为首，次强者为爪牙，弱者垫底，社会金字塔就这样赫然成型。上层人士永远力图使自己与下层形成一目了然的区别，无论在穿着打扮、言谈举止甚或一切重要的行为模式上都在向下层标榜这样一种高高在上的姿态：“我不属于你们！” “属于”与“不属于”貌似相反，其实一并强化着每个人心底或隐或现的归属意识，而后者较之前者具有更多一些的文明意味。人的年龄愈小，本真的色彩则愈浓，所以在小孩子身上尤其表现出扎堆抱团的特点——如果“同学们都怎样怎样”而自己不能怎样怎样的时候，他们不仅会痛苦，甚至会恐惧。 儒家主张“君子不党”，归根结底只是说君子不可以像小人那样结党营私，“党”的问题，即归属感的问题，始终都要解决，这毕竟是人性使然。所以欧阳修写有《朋党论》，界分小人之党与君子之党，认为后者非但无可厚非，反而应该大加鼓励。 我们心中一切的纷扰和焦虑归根结底都是患得患失造成的，总有一些事情在我们心头盘桓不去，让我们费尽思前想后的功夫；推想患得患失的原委，无非是功利意识作祟罢了，换言之，都是“人欲”这种不道德的因素造成的，那就让我们在静坐中“恨斗‘私’字一闪念”，把每一个发自“人欲”的念头坚决扼杀在摇篮中； 于是我们的心就像一面积满灰尘的镜子被一点点擦拭干净一样，终于恢复本来面目，那就是纯然天理的光明状态；保持这种状态的话，遇到任何事情都可以从容应对，因为天理会自然而然地指导我们每一次待人接物，从此再不会患得患失了；而我们遇到的每一件事，都像明镜前晃过的事物一样，来时被明镜如实地映照，去后不会在镜面上镌下任何痕迹。 一个人倘若没有这样的修养，心是一面积满了灰尘的镜子，那么每遇到什么事情，即便在事情过后，镜面的灰尘上总会留下或深或浅的印痕，这些印痕也就是我们的纠结、焦虑、烦恼、苦闷……</description></item><item><title>吼呆时刻402-知庐陵县</title><link>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-02-05-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB402-%E7%9F%A5%E5%BA%90%E9%99%B5%E5%8E%BF/</link><pubDate>Fri, 05 Feb 2021 23:06:16 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-02-05-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB402-%E7%9F%A5%E5%BA%90%E9%99%B5%E5%8E%BF/</guid><description> “人心惟危，道心惟微，惟精惟一，允执厥中。”宋儒极其重视这句话，称其为圣人的十六字心传。后来阳明心学的信徒更加推崇这十六个字，因为王守仁称其为“心学之源”。 人的思想凡发于形气的是为人心，凡发于义理的是为道心；人心充满私欲，故而危殆，道心容易被私欲遮蔽，故而微茫难求；人必须精研、专注，以诚信的态度奉行中道。 所谓中道，简言之就是既不过度，也无不及。这十六字心传以及蔡沈的注释，都是明代读书人熟读、熟背的内容。于是我们会发现，王守仁这是在用无人质疑的儒家经典与圣贤语录为自己的新理论做背书，正如他在后来一再所做的那样。至于“惟精惟一”是否真能这样解释，其实从蔡沈那里就已经阐释过度了。 “尊德性”是指推崇道德，提高道德修养；“道问学”是指学习具体而客观的知识；那么“尊德性而道问学”简言之就是品学兼优的意思，这是在奥卡姆剃刀的原则下最贴合上下文的解释。但朱熹将《中庸》从《礼记》当中独立出来，给予相当程度的重视，用他的理学思路来做解读，求之唯恐不深。 在朱熹的解释里，“尊”是恭敬奉持的意思，“德性”是人心中的天理，“道”则是经由的意思，于是“尊德性而道问学”的意思便是经过学习而敬奉心中的天理，这就与朱子版的“格物致知”合拍了。 讲学和传教一样，都是在人类社会很容易形成“革命性联盟”的活动，后者更有可能掀起暴动，前者更有可能结党营私。尤其在王守仁所处的社会，学术势力也就是政治势力，学术上的同道与门人同时也是政治上的同盟军。事实上我们已经看到了，即便是湛若水这等高风亮节的人物，也动用了政治人脉和政治手段，影响着王守仁的升降与去留。所谓“王阳在位，贡公弹冠”，这是政治社会的必然。 所谓“务求自得”，意即学问不是由书本到书本，不是为了考中科举或其他什么目的，而仅仅要从内心真正体悟圣学的真谛，换言之，即“古之学者为己”，以区别于芸芸众生的“今之学者为人”。</description></item><item><title>吼呆时刻401-知行合一</title><link>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-02-04-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB401-%E7%9F%A5%E8%A1%8C%E5%90%88%E4%B8%80/</link><pubDate>Thu, 04 Feb 2021 23:13:36 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-02-04-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB401-%E7%9F%A5%E8%A1%8C%E5%90%88%E4%B8%80/</guid><description> 儒家经典早有对知与行的论述，最早见于《尚书·说命》，傅说向商王武丁陈说政治见解，武丁越听越受用，准备一一照办，傅说于是说：“非知之艰，行之惟艰。”意即知晓这些道理很容易，真正付诸实行却不那么容易。 “饮食男女，人之大欲存焉”，食与性是我们与生俱来的最核心的欲望，这也就意味着，禁食与禁欲都是在与最深层的人性作对，任何一场胜利总要付出异乎寻常的代价。 在我们的常识里，知与行显然是两件事情，孰易孰难也要具体情况具体分析，绝不可以一概而论。譬如戒烟、减肥，都属于知易行难；一台复杂的机器出了故障，也许只须拧一颗螺丝就可以解决，但到底要拧哪颗螺丝，只有行家里手才能认准，这就属于知难行易。 私欲云云，原是禅宗与理学的老生常谈。朱熹所谓“存天理，灭人欲”，要灭的人欲就是这个私欲。在理学的世界里，大略言之，人的天性里属善的部分被划入天理或天命之性的范畴，属恶的部分被划入人欲或气质之性的范畴。 譬如我们一直都在抱怨收入，某天经过银行，看到运钞车正停在那里，于是动一动贪念，幻想一下抢劫运钞车的情节，在意淫中得到充分的自我麻醉，然后该做什么还继续做什么去。但在王守仁看来，我们既然动了抢劫运钞车的念头，就等于付诸实行了，并不因为身体没动便真的没做。一言以蔽之，动了恶念，就等于做了恶事，这难道还不该引起重视吗？所以，只要心里动了一点恶念，我们都要严抓狠打才行！ 判断何为知行分离、何为知行合一，最要紧的指标其实是“立志”。只要志向坚定，有百折不挠的决心，那么哪怕一个人只读书、不实践，我们也不该说他知而不行，而是会晓得他现在读书一定是在为将来的实践做充足的准备，所以他现在读书与将来的实践是合二为一的，这就是知行合一。</description></item><item><title>吼呆时刻400-龙场悟道</title><link>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-02-03-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB400-%E9%BE%99%E5%9C%BA%E6%82%9F%E9%81%93/</link><pubDate>Wed, 03 Feb 2021 23:27:35 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-02-03-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB400-%E9%BE%99%E5%9C%BA%E6%82%9F%E9%81%93/</guid><description>学习就其最本质的意义而言，并不是使我们能够正确地“认识”世界，而是使我们能够妥善地“应对”世界。</description></item><item><title>吼呆时刻399-正德伊始</title><link>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-02-02-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB399-%E6%AD%A3%E5%BE%B7%E4%BC%8A%E5%A7%8B/</link><pubDate>Tue, 02 Feb 2021 23:32:37 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-02-02-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB399-%E6%AD%A3%E5%BE%B7%E4%BC%8A%E5%A7%8B/</guid><description>天的无言并非空寂，而是将“道”无声地体现于万事万物之中。</description></item><item><title>吼呆时刻398-入仕</title><link>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-02-01-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB398-%E5%85%A5%E4%BB%95/</link><pubDate>Mon, 01 Feb 2021 23:38:47 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-02-01-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB398-%E5%85%A5%E4%BB%95/</guid><description>一个人的自制力、耐受力、勇气与信心等等今天所谓的成功素质，在先天因素上都与精力的强弱有关。</description></item><item><title>吼呆时刻397-成人大计</title><link>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-01-31-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB397-%E6%88%90%E4%BA%BA%E5%A4%A7%E8%AE%A1/</link><pubDate>Sun, 31 Jan 2021 21:56:18 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-01-31-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB397-%E6%88%90%E4%BA%BA%E5%A4%A7%E8%AE%A1/</guid><description>心存诚敬当然是好的，却不如无心。</description></item><item><title>吼呆时刻396-早年</title><link>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-01-30-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB396-%E6%97%A9%E5%B9%B4/</link><pubDate>Sat, 30 Jan 2021 11:36:23 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-01-30-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB396-%E6%97%A9%E5%B9%B4/</guid><description>古之学者为己而成物，今之学者为人而丧己。</description></item><item><title>吼呆时刻395-家世</title><link>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-01-29-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB395-%E5%AE%B6%E4%B8%96/</link><pubDate>Fri, 29 Jan 2021 22:40:09 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-01-29-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB395-%E5%AE%B6%E4%B8%96/</guid><description>一个人纵然可以安贫乐道，却怎忍心将孩子置于同样的境地呢？</description></item><item><title>吼呆时刻394-吾心与社会</title><link>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-01-28-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB394-%E5%90%BE%E5%BF%83%E4%B8%8E%E7%A4%BE%E4%BC%9A/</link><pubDate>Thu, 28 Jan 2021 22:11:19 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-01-28-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB394-%E5%90%BE%E5%BF%83%E4%B8%8E%E7%A4%BE%E4%BC%9A/</guid><description> 平常心使人不去计较输赢、得失、荣辱。既然不再计较，自然也就不会瞻贞视悔、患得患失，可以轻松接受任何可能出现的结果。拥有一颗平常心的人确实更容易发挥实力，更容易保持冷静且减少失误，成功的概率自然比患得患失的人更高。 当你刻意求胜，太在乎事情的结果，因而想要培养平常心以增加成功概率的时候，你显然是在做一件南辕北辙的荒唐事，你所刻意培养的平常心从一开始就已经不是平常心，而是成败之心了。 一个人的内心准绳越是简单、笃定，待人处世也就越发从容不迫，幸福感也就越发容易得到提升，因为我们的大脑神经系统天然就喜欢简单而稳定的结构。 一切人生福祉归根结底皆属自我感觉。 人类只要度过了匮乏时代，享受用财富买到的全部快感，绝大部分都无关物质性的生存，而是深深地关乎人际关系。 我们天然就会追求良好的自我感觉，这才是功利主义“趋利避害”原则的本质。人们总是将利与害简单理解为经济上或生理上的获益和损失，这显然过于偏狭了些。 “乡愿”是这样一种人：想指责他却也挑不出他多大的错误，想斥骂他却也骂不出个所以然来，大家都觉得他是忠厚老实的好人，他自己也以正直、廉洁自居，只有当你真正拿尧舜之道来衡量他的时候，才会发现他是何等令人厌恶。 真知灼见总是很难被同时代的人接受，要等上一两代人的时间甚至更久，才终于成为庸常之人的普遍共识。而那些活生生的有着真知灼见的人很轻易地就会了解到以一己之力对抗世俗是何其之难，并且会付出怎样惨痛的代价，那么，是一往无前还是明哲保身，这就变成一个生死攸关的问题了。 人毕竟是群居动物，脆弱的心灵很容易受到他人言语和态度的伤害，所以总会自觉不自觉地去迎合社会的期待。在一个游牧社会里，人们总希望成为骑射精良的勇士；在一个拜金社会里，人们总希望成为富人。 自信真理在握当然是一种很幸福的内心状态，可以使人们更轻松地在艰难时世中披荆斩棘。用王阳明的话说，“此心安处即是乐也”。但是在旁观者看来，这样的人既可以是可敬的，也可以是可怕的。</description></item><item><title>吼呆时刻393-一切心法</title><link>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-01-27-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB393-%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/</link><pubDate>Wed, 27 Jan 2021 23:16:19 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/2021-01-27-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB393-%E4%B8%80%E5%88%87%E5%BF%83%E6%B3%95/</guid><description>每个人都会自觉不自觉地追求幸福感，这就是我们被上天所造就的样子，或者说是人类的天性，甚或是每一种生物的天性。</description></item></channel></rss>