<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>思考,快与慢 on 布斯行</title><link>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/</link><description>Recent content in 思考,快与慢 on 布斯行</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 21 Feb 2020 22:38:17 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>吼呆时刻052-两个自我</title><link>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-21-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB052-%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E8%87%AA%E6%88%91/</link><pubDate>Fri, 21 Feb 2020 22:38:17 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-21-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB052-%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E8%87%AA%E6%88%91/</guid><description>记忆自我与经验自我相抗争的可能性问题比我最初想象的更加复杂。</description></item><item><title>吼呆时刻051-思考生活</title><link>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-20-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB051-%E6%80%9D%E8%80%83%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link><pubDate>Thu, 20 Feb 2020 22:25:26 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-20-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB051-%E6%80%9D%E8%80%83%E7%94%9F%E6%B4%BB/</guid><description>生活满意度：一个很难回答的问题</description></item><item><title>吼呆时刻050-你有多幸福?</title><link>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-19-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB050-%E4%BD%A0%E6%9C%89%E5%A4%9A%E5%B9%B8%E7%A6%8F/</link><pubDate>Wed, 19 Feb 2020 22:35:17 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-19-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB050-%E4%BD%A0%E6%9C%89%E5%A4%9A%E5%B9%B8%E7%A6%8F/</guid><description>有许多事是我们愿意继续、不想停止的，包括心理和生理上的愉悦。</description></item><item><title>吼呆时刻049-人生如戏</title><link>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-18-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB049-%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%A6%82%E6%88%8F/</link><pubDate>Tue, 18 Feb 2020 22:13:36 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-18-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB049-%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%A6%82%E6%88%8F/</guid><description>比起整个人生，我们更在意人生的结局</description></item><item><title>吼呆时刻048-记忆没那么可靠</title><link>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-17-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB048-%E8%AE%B0%E5%BF%86%E6%B2%A1%E9%82%A3%E4%B9%88%E5%8F%AF%E9%9D%A0/</link><pubDate>Mon, 17 Feb 2020 22:26:01 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-17-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB048-%E8%AE%B0%E5%BF%86%E6%B2%A1%E9%82%A3%E4%B9%88%E5%8F%AF%E9%9D%A0/</guid><description>大自然让人类处于‘痛苦’和‘快乐’这两者的主宰下。它们指明了我们应该做什么，并决定了我们应该怎样做。</description></item><item><title>吼呆时刻047-善用框架效应</title><link>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-16-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB047-%E5%96%84%E7%94%A8%E6%A1%86%E6%9E%B6%E6%95%88%E5%BA%94/</link><pubDate>Sun, 16 Feb 2020 22:06:25 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-16-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB047-%E5%96%84%E7%94%A8%E6%A1%86%E6%9E%B6%E6%95%88%E5%BA%94/</guid><description>情感的框架效应很难抵挡 损失能比成本引起更强烈的负面感觉。选择不是基于现实的，因为系统1就不是基于现实的。
在获得的框架下，他们更愿意选择确定的事；在损失框架下，他们更愿意选择赌一把。
“获得—损失”研究和“存活率—死亡率”的研究没有什么本质的不同。
他们能够认识到框架有分散注意力的作用，而且可通过采用一个共同的框架，或将“损失”转换成等量的“所得”，可使问题变得简单些。
聪明的人（和机警的系统2）也需要学一学，而且有专长的几位受试者也会出现在实验者发现的“理性的”人中。相反，在存活率框架下读到关于两种治疗数据的医生没理由怀疑自己若在死亡率框架下读到相同的数据会作出不同的选择。
重新构架是要付出努力的，而且系统2通常很懒惰。除非有明显的理由需要这样做外，否则，大多数人都会被动地接受在框架下的决策问题，因此很少有机会发现我们的偏好受框架约束而不是现实约束的程度。
用框架性政策助推人们作出更好的选择 在前景理论中，根据结果的好坏，我们对打赌还是确定的事的选择也会不同。当结果是正面的时候，决策制定者更愿意选择确定的事（他们是风险规避者）；当结果都是负面的时候，他们更愿意拒绝确定的事，愿意赌一把（他们会冒险）。
对风险规避或冒险的偏向都不是基于现实的。在同样客观的结果中，做出的偏向会随着不同的制定情况而反转。
框架不应该被看成是种掩饰或曲解了潜在偏向的干预。
我们的偏向是关于被架构的问题，且我们的道德直觉是关于描述的，而不是关于其实质的。不是所有的框架都是平等的，而且有些框架显然比其他对相同问题的描述（或思考）的方式要好。
基于框架效应，看到此问题不同版本的受试者会得出不同的结论。
不同的框架会触发不同的心理账户，且损失的严重性如何要看其指向的账户。
对丢钱的规避可得到更合理的决策，产生更好的框架，因为损失已经（即使票丢了）“沉没”了，且沉没成本应该被忽略。已发生的事是不相关的，唯一要紧的事是电影院常客现有的选择及其可能的结果。
某个重要的决定是受该情况下完全无关紧要的特征的控制的。这似乎令人困窘—这不是我们想要的作出重要决定的办法。而且，这也不是我们想要体验到的大脑的工作方式，但这些认知错觉的实例确实是不容诋毁的。
讨论的事项有理由与理性代理理论相抗衡。一个名副其实的理论可确定某些事件是不可能的—如果理论是正确的，某些事件就不会发生。
当观察到“不可能”事件发生时，该理论就是被伪造的。有确切证据证明理论是虚假时，理论也还会存在很长时间，理性代理理论模式当然也能经受住我们看到的和许多其他证据的检验。
理性代理模式的信从者和怀疑者之间的一个重要不同是信从者只会理所当然地认为关于选择的构想不能决定对重要问题的偏向。即使在探讨这个重要问题时，他们也不会感到有兴趣，因此我们的决策常会有不好的结果。</description></item><item><title>吼呆时刻046-评估结果的逆转</title><link>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-15-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB046-%E8%AF%84%E4%BC%B0%E7%BB%93%E6%9E%9C%E7%9A%84%E9%80%86%E8%BD%AC/</link><pubDate>Sat, 15 Feb 2020 23:50:56 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-15-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB046-%E8%AF%84%E4%BC%B0%E7%BB%93%E6%9E%9C%E7%9A%84%E9%80%86%E8%BD%AC/</guid><description> 你的道德观不一定能支配你的情感反应，并且从内心角度看，在不同情况下大脑中生成的道德直觉都不是一致的。
开启经济学与心理学的跨界交流 系统1的情绪反应很可能会决定单一评估；而联合评估中出现的对比也常需要更仔细、更需要付出努力的评估，这其中需要系统2的参与。 理性的经济人当然不易受偏好逆转的影响，因而偏好逆转现象被看成是对理性因素模式以及建立在理性因素模式之上的标准经济理论的一种挑战。 同类案件判罚的力度为何不一样？ 理性通常会受到更广泛、更综合的框架的限制，而且联合评估显然比单一评估更广泛。 当然，当能控制你所看到的人对你的选择有既定的兴趣时，你应该在联合评估时谨慎些。 除了故意的改变外，你可以设想判断时用对比的方法（一定会包括系统2）会比单一评估更稳定，单一评估常会反映出系统1的情绪反应强度。</description></item><item><title>吼呆时刻045-心理账户是如何影响我们选择？</title><link>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-14-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB045-%E5%BF%83%E7%90%86%E8%B4%A6%E6%88%B7%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BD%B1%E5%93%8D%E6%88%91%E4%BB%AC%E9%80%89%E6%8B%A9/</link><pubDate>Fri, 14 Feb 2020 22:29:38 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-14-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB045-%E5%BF%83%E7%90%86%E8%B4%A6%E6%88%B7%E6%98%AF%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BD%B1%E5%93%8D%E6%88%91%E4%BB%AC%E9%80%89%E6%8B%A9/</guid><description>心理账户是如何影响我们的选择的？ 钱是衡量一个人自身利益与自我成就感的标尺。
奖励与惩罚、承诺与威胁，都在我们的脑中，我们谨慎地将其记录下来。
我们拒绝减少损失，因为有时这样做就相当于承认失败。
我们对可能使人后悔的行动存有偏见。
我们虽然不能界定对玩忽职守和拿人钱财之间的区别，却也能够将两者区分开来。
我们不会不停地做事，因为责任感总是因人而异的。
奖励和惩罚带来的最终价值通常会使人有情绪反应，这是一种精神上的自我交易，而当个人成为某个机构的代理人时，就不可避免地会与该机构发生利益冲突。
你会卖掉赢利的股票还是亏损的股票？ 现实生活中，我们可能会将自己的钱存在不同的银行账户里，而有时我们仅仅是将钱存在了不同的心理账户中。我们有零用钱和普通存款，也有支付孩子教育费用或急诊的预留存款。
理性代理模式下的经济人并不依赖心理账户：他们对结果的看法是经过综合分析得来的，是受外部诱因驱使的。对于人类来说，心理账户是窄框架的一种形式；他们通过有限的大脑使所有事情都得到掌控，易于管理。
金融研究中已经记录了大量人们售出自己的赢利股、保留亏损股的偏好—这被视为一种偏见，关于此还有一个晦涩难懂的名字：处置效应。
处置效应是窄框架的一个例子。投资者为她买的每一只股票都开设了账户，并想在关闭每一个账户时都能获利。
理性的代理人会对证券投资组合有一个整体的看法，会售出最无可能在未来赢利的股票，而不是去考虑它是赢利股还是亏损股。
处置效应是需要付出代价的偏见，因为对于售出赢利股还是亏损股这个问题，答案很明确，但并不是说选择卖哪只股票都无关紧要。
理性的决策者只会对当前投资的未来结果感兴趣，经济人不会去考虑纠正先前的错误。当有更好的投资项目时，对亏损账户进行额外投资的决策被称为“沉没成本悖论”，这是一个代价高昂的错误决策，在大大小小的许多决策中都能看到其身影。
沉没成本悖论导致人们在不被看好的事情上浪费了太多时间，例如不幸福的婚姻、没有希望的研究项目等。
从公司的角度来看，向失败的尝试增加投入是个错误做法，但对“拥有”这个前景并不明朗的项目的高管来说，却未必如此。撤销这个项目会给这个高管的履历上留下难以抹掉的污点，只能依靠该组织的资源再赌一把才能最大限度地保住个人利益，才有希望收回投资成本—至少可以尝试着延长清算日期。在沉没成本的状态下，高管的动机与公司的目标以及股东的利益都会不一致，这就是我们所说的代理问题中常见的类型。董事会非常清楚这样的冲突，所以当某位执行总裁因受困于先前的决策影响而不愿避免再造成损失的话，董事会就会将其替换掉。董事会成员不见得认为新的执行总裁比原先的更有能力，但他们知道新的总裁不会有与原总裁一样的心理账户，在评估当前机会的选择时，他也就更容易忽视过去投资的沉没成本。
哪种选择会让你更后悔？ 后悔是一种情绪，也是一种自我惩罚。人们做出的许多决策都是因为不想后悔（“不要这样做，否则你会后悔的”是个非常常见的警告），现实生活中我们也有很多后悔的事。
后悔“总是与一个人本该更加了解的情感、不祥的预感以及对做错的事或失去的机会念念不忘等情绪形影相随，与严厉自责和改正错误的倾向形影相随，与‘此事如果没有发生该多好’或是‘如果再有一次机会该多好’之类的想法形影相随”。
当你想象自己正在做某事而不是在想曾经做过的事情时，就会感到强烈的悔意。
后悔是由替代现实的可用性引发的反事实情绪。
决策制定者容易感到后悔，而痛苦的情绪则对很多的决策制定都有影响。后悔的直觉非常一致，而且还很明显。</description></item><item><title>吼呆时刻044-能常来长远收益的风险政策</title><link>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-13-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB044-%E8%83%BD%E5%B8%B8%E6%9D%A5%E9%95%BF%E8%BF%9C%E6%94%B6%E7%9B%8A%E7%9A%84%E9%A3%8E%E9%99%A9%E6%94%BF%E7%AD%96/</link><pubDate>Thu, 13 Feb 2020 22:12:15 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-13-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB044-%E8%83%BD%E5%B8%B8%E6%9D%A5%E9%95%BF%E8%BF%9C%E6%94%B6%E7%9B%8A%E7%9A%84%E9%A3%8E%E9%99%A9%E6%94%BF%E7%AD%96/</guid><description>宽框架还是窄框架？ 在任何情况下，将多种决策综合考虑都会更有优势。
窄框架：分别思考两个简单的决策问题。
宽框架：一个有4个选项的综合决策问题。
我们有限的大脑很难达到逻辑一致性的理想状态，因为我们易受眼见即为事实原则的影响，不愿动脑筋。
即使有人告诉我们应该综合考虑问题，我们自己还是倾向于在问题刚出现的时候立刻做出决策。我们既没有意愿也没有精力去增强偏好的一致性，我们的偏好也不会自动变得一致，它们处于理性代理模式。
聪明的投资者不会每天都看股票行情表 当所有赌局都真正相互独立时，它才适用；它不适用于同一行业的多种投资，因为这些投资可能会同时遭遇失败。
只有在可能的损失不会使你的全部资产处于危险时它才有效。如果你不想某一次损失成为影响你经济前景的重要阻碍的话，就请注意！
若一个赌局中每次下注赢的可能性都非常小，就不该将咒语用在这个风险大的赌注上。
如果你有这条规则所要求的情绪戒律，就永远不会孤立地考虑一个小的赌注，或是在小的赌注上规避损失，直到你快要进入棺材的那一刻（或许在那个时候还是不会这样做）。
在窄框架的情况下，他们被告知在做决策时应该“将每一个决策都当做你唯一需要做的决策”，并且要体会这些决策带给自己的情绪反应。
在宽框架的情况下做决策的建议，包括“将自己想象为商人”，“你总是做这样的事”，以及“将它看做众多财政决策中的一个，这样一个决策会在将来一起被并入‘证券投资组合’中”。
个人投资者可以通过降低查看自己投资结果的频率来避免这一祸端，并在获得宽框架带来的情感收益的同时节约时间、减轻痛苦。
时刻关注每日的经济波动是种亏本的对策，因为频繁的低额损失带来的痛苦比同样频率的低额收益带来的快乐程度更为强烈。
刻意避免查看短期结果，除了可使投资者的心情更为愉快以外，还可以提升决策和结果的品质。
如果你不知道每只股票每天（每周甚至每月）的情况，也就不会对你的证券投资组合进行无效的变动。在几个周期内都不改变某个投资的承诺（“锁定”投资的相同说法）可以改善财务状况。
风险政策可以抵消风险厌恶的偏见 善于使用窄框架的决策制定者在每次面临风险决策时都会带有偏见。
你设想自己接触的这个风险政策从长远来看肯定会为你带来收益，而你减少或是消除偶尔的损失所引起的痛苦的能力如何呢？
风险政策与我前面提到的外部意见类同。外部意见将注意力从当前情境的特性转移到类似情境结果的数据上。外部意见是思考计划的宽框架。风险政策在一组类似的选项中嵌入了一个特别有风险的选项，也利用了宽框架。
外部意见和风险政策是补救两种不同偏见的方法，而这两种偏见会影响许多决策的制定：规划谬误中的过度乐观以及损失厌恶中的过度谨慎。
过度乐观使个人和组织免于损失厌恶的不好影响；损失厌恶使人们不会产生过度自信的乐观主义。
乐观主义者认为他们做决策时比在实际情况下更为谨慎，而损失厌恶者则会正确地拒绝危险的提议（在没有外部意见的情况下，他们是可能接受这些提议的）。</description></item><item><title>吼呆时刻043-被过分关注的罕见事件</title><link>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-12-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB043-%E8%A2%AB%E8%BF%87%E5%88%86%E5%85%B3%E6%B3%A8%E7%9A%84%E7%BD%95%E8%A7%81%E4%BA%8B%E4%BB%B6/</link><pubDate>Wed, 12 Feb 2020 21:51:28 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-12-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB043-%E8%A2%AB%E8%BF%87%E5%88%86%E5%85%B3%E6%B3%A8%E7%9A%84%E7%BD%95%E8%A7%81%E4%BA%8B%E4%BB%B6/</guid><description>人们对前景理论的最初构想包括这样的观点：“罕见事件不是被忽视就是被过度重视”。
对决策制定过程中情感和生动性作用的最新研究影响了我对决策权重的看法。过高权衡不太可能的结果是系统1 的特点。
情感和生动性会影响顺畅性、可得性以及对概率的判断—因此也就解释了人们为什么过分关注那些没有被自己忽略掉的罕见事件。
你认为一支三流球队获得NBA总冠军的可能性有多大？ 尽管过高估计和过高权衡是两个不同的现象，却有着同样的心理机制，即集中注意力、证实性偏差以及认知放松。
当某件事的其他可能不太明确的时候，罕见事件的概率就很容易被高估。
当某个人努力预测某个方案的结果时，就可以切实且轻松地成功执行某项方案。相反，失败的可能性则会被忽略，因为事情出问题的情况错综复杂。对自己职业前景进行评估的那些企业家与投资者很容易高估自己的机会，也喜欢过高权衡自己的估值。
画面感越强，决策权重越大。
前景理论与效用理论的不同体现在概率与决策权重的关系上。
高概率的赌博与低概率的赌博之间的不同在于，进行高概率赌博的人更可能是为了金钱，而不会是为了玫瑰。
无论结果是否会激发情感，它都会降低概率在评估不确定的前景时本应起到的作用。这个假设提出了一种预测（我对这一预测信心满满）：若对货币形式的结果附上毫不关联但却非常生动的细节描述，同样也会影响估算结果。
对风险的表述方式不同，所做决策可能截然相反 如果你将注意力集中在能使你胜利的球上，就不会去关注那些不能使你赢的球。生动的画面也是产生分母忽视的原因，至少我有过这样的经历。
系统2只有在格外活跃的情况下才会对你看到的那个说法有另外的表述，才会发现这些说法能引发不同的回应。
不同的表述使人们做出不同的决策，使他们对该怎么做生成不同的意见。
罕见事件又为何会被人忽视？ 主要注意力和显著性会导致人们过高评估罕见事件的发生概率，也会过高权衡低概率的结果。单纯提及某个事件，通过对其进行生动性以及特有的概率描述模式就会增强其显著性。
无论在实验中还是在现实世界里，大家都普遍认同一点，即对罕见事件的决策权重较低有一个绝对主要的原因：许多受试者从未经历过罕见事件。
凭经验作选择的实验情景旨在代表许多情境，在这些情境中，我们会接触到来源相同结果却各不相同的许多情况。
当人们真正经历罕见事件时，低权重的情况也会出现。
你的选择就取决于对这些倾向的比较。除非你明确地想到了某个罕见事件，否则就不会出现过高权衡。将相同观点应用到凭经验选择上很简单。因为他们对结果有长时间的观察，这两个按钮似乎也形成了情感回应所依附的综合“人格”。
与前景理论刚被廓清之时相比，现在我们可以更好地了解罕见事件被忽视或是被过高权衡的情况了。由于记忆存在证实偏差，罕见事件的概率会（经常但不总是）被高估。
当想起某个事件时，你会尽可能地将其视为真实的。当某个罕见事件特别吸引你的注意力时，这个事件就会被过高权衡。</description></item><item><title>吼呆时刻042-对可能性的权衡</title><link>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-11-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB042-%E5%AF%B9%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7%E7%9A%84%E6%9D%83%E8%A1%A1/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2020 22:37:26 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-11-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB042-%E5%AF%B9%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%80%A7%E7%9A%84%E6%9D%83%E8%A1%A1/</guid><description>权衡时，你肯定会考虑到这些结果的可能性：有50%的概率赢得100万美元当然要比只有1%的概率更吸引人。 权衡有时是有意识的，有时是经过深思熟虑的。然而，大多情况下，这些总体评估都是由系统1作出的。 可能性效应与确定性效应 从零到5%的巨大转变表明了“可能性效应”（possibility effect），这一效应会是我们高估那些出现可能性极低的结果的发生频率。大量买彩票的人表明，他们愿意花超出预期价值的钱来换取赢得大奖的渺茫机会。 从95%提升到100%是另一种实质性改变，也会产生巨大的影响，是“确定性效应”（certainty effect）。那些几乎可以确定会出现的结果受到的重视程度要小于其理应受到的重视程度。 可能性和确定性在损失研究方面具有同样强大的效应。 当心爱的人被推进手术室时，即使截肢的可能性只有5%，也是个噩耗—这个5%的风险带来的痛苦要远大于10%的可能性带来的痛苦的一半。这是由于可能性效应，即我们往往看重轻风险，更愿意花比预期价值更多的钱将其排除掉。 在可能性效应中，有95%的可能性会遭受灾难和必然会遭受灾难两者间的心理差别甚至更大；虽然“一切都会没事的”这样的希望很渺茫，但人们却总是将这种希望无限放大。过于看重很小的概率，使得风险和保险政策更具诱惑力。 与预期原理相反，人们对结果的重视程度和对结果可能性的重视程度不同。 可能性效应会重视不大可能的结果，而几乎肯定的结果相对于确定的结果来说，受到的重视程度要小。预期原理通过可能性来判定价值，这是一种不可取的心理。 因为有个有力的论点指出：想变得理性的决策制定者“一定”要遵从预期原理。这也是冯·诺依曼和摩根斯坦恩在1944年提出的公理版效用理论的主要观点。 冯·诺依曼和摩根斯坦恩指出，有些不确定结果与可能性并不相符，对这些结果的权衡会导致不一致性和其他恶果。他们由理性选择的公理推出的期望效用理论当时立即就被视为一项重大成果，也使得期望效用理论成为经济和其他社会科学理性模式的核心内容。 著名经济学家也难逃阿莱斯悖论的陷阱 确定性效应起了作用。在问题B中，100%的概率和98%的概率之间虽然就差两个百分点，但相比于问题A中63%和61%之间相差的两个百分点来说，这个差距的影响则要大得多。
在前景理论中，决策的权重和可能性的权重不可同日而语。
决策权重的大小取决于人们的担忧程度
极小或极大的可能性（低于1%或高于99%）都是特殊的情况。 当不大可能出现的事情成为关注的焦点时，我们对它的重视程度就要超过其本身出现的概率应该引起的关注度。 人们对于可能性较小的各种风险几乎完全是迟钝的。人们很难说出0.001%的癌症风险与0.000 01%的癌症风险之间的区别，尽管前者是指美国人口中有3 000人罹患癌症，而后者则说明只有30个美国人患癌症。 当你关注某种威胁时，你就会担忧，而且决策权重会反映出你的担忧程度。根据可能性效应，这种担忧和威胁出现的可能性并不相符。仅仅减少或降低风险还不够；若想消除这种忧虑，必须将其出现的可能性降低为零。 四重模式：可能性与决策权重的关系模型 每栏中的第一行都对前景作了解释。
第二行对前景引起的情绪作了特征描述。
第三行表明，在风险和与期望价值相符合的必然获得（或损失）之间作选择时（例如在“有95%的概率赢得10000美元”和“肯定能赢得9500美元”之间作出选择），大多数人是如何表现的。
第四行描述了在被告和原告讨论民事案件的解决方法时可能会出现的态度。
左上角一栏是伯努利曾讨论过的：当人们觉得未来获得一大笔收益的概率很大时，会选择风险规避。人们在打赌时愿意接受比预期价值少的赌注，以确保肯定能有所得。
左下角一栏的可能性效应解释了为什么人们都愿意买彩票。若头彩很大，人们会疯狂地买，会忽视赢的概率很小这一事实。买彩票是可能性效应最好的例子。没有彩票，就不能赢，有了彩票就有了机会，概率小不小并不重要。彩票能获得的东西要比赢得的概率更重要，梦想赢是人们的权利。
只有第四个（右上角）是新的，是完全出乎意料的。
右下角一栏说明了什么时候应该买保险。人们愿意支付比期待价值更高的价格去买保险，保险公司就是这样支付成本、获得利益的。有些灾难不太可能发生，但人们更愿意买个保障。他们消除了自己的忧虑，买个心里踏实。
在审视自己的选择是否错误的时候，我们在处于损失的情况下会选择冒险；
处于赢利的情况下会选择规避。我们不是用负面前景的观点观察研究冒险的开先河者—至少有两位作者曾经提到这一事实，但他们的讲述不是很详尽。不过我们对冒险的研究有个理论框架作支撑，这样研究就会更容易些，这也是我们思想发展的里程碑。
第一，敏感性不断降低。人们对损失900美元的反应比损失1000美元的90%的反应程度更强烈，这也说明了为什么人们会避免必然的损失。</description></item><item><title>吼呆时刻041-公平性-经济交易的参照点</title><link>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-10-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB041-%E5%85%AC%E5%B9%B3%E6%80%A7-%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E4%BA%A4%E6%98%93%E7%9A%84%E5%8F%82%E7%85%A7%E7%82%B9/</link><pubDate>Mon, 10 Feb 2020 23:02:40 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-10-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB041-%E5%85%AC%E5%B9%B3%E6%80%A7-%E7%BB%8F%E6%B5%8E%E4%BA%A4%E6%98%93%E7%9A%84%E5%8F%82%E7%85%A7%E7%82%B9/</guid><description>长期健康的婚姻关系不仅仅依赖于寻求幸福，更在于避免负面的情况出现。</description></item><item><title>吼呆时刻040-禀赋理论</title><link>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-09-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB040-%E7%A6%80%E8%B5%8B%E7%90%86%E8%AE%BA/</link><pubDate>Sun, 09 Feb 2020 22:29:33 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-09-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB040-%E7%A6%80%E8%B5%8B%E7%90%86%E8%AE%BA/</guid><description>禀赋效应是指当个人一旦拥有某个物品，那么他对该物品价值的评价要比未拥有之前大大提高。</description></item><item><title>吼呆时刻039-前景理论</title><link>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-08-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB039-%E5%89%8D%E6%99%AF%E7%90%86%E8%AE%BA/</link><pubDate>Sat, 08 Feb 2020 22:02:34 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-08-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB039-%E5%89%8D%E6%99%AF%E7%90%86%E8%AE%BA/</guid><description>面对财富，你会选择规避风险还是冒险一搏？ 问题1：你会选择哪一个？肯定会得到900美元，还是有90%的可能性会得到1000美元？
问题2：你会选择哪一个？必定会损失900美元，还是有90%的可能性会损失1000美元？
你很可能会在问题1中选择规避风险，大多数人都会这样。得到900美元的主观价值肯定比有90%的可能性得到1000美元的价值要大。这个问题中的风险规避情况不会让伯努利感到惊讶。
现在来看你对问题2的选择。必然的损失肯定会令人反感，也会使你愿意冒险一试。
尽管我和阿莫斯那时并没有研究大脑的双系统模式，但现在我们已经明确地知道，前景理论的核心内容有三个认知特征，这三个特征在金融状况评估工作中扮演着非常重要的角色，在感知、判断和情感等许多自动过程中也很常见，它们应该被看做是系统1的运行特征。
评估与一个中性参照点相关，这个参照点有时也被视为“适应水平”。你可以很轻松地对这一原则作出令人信服的论证。
一种降低敏感度的原则在感觉维度和财富变化评估活动中都是适用的。
损失厌恶。当我们对盈亏进行直接比较或权衡时，亏似乎比盈影响更大。积极和消极的期盼或体验之间的力量不对称状况由来已久，将各种威胁当成“危”而不是“机”的有机体的存活和繁殖的概率更大。
在参照点处函数的斜率突然发生改变，即对亏损的反应比对同等数量盈余的反应要强烈得多。这就是所谓的损失厌恶。
损失厌恶：人们对亏损的反应比对盈余的反应大得多 对于大多数人来说，对失去100美元的恐惧比得到150美元的愿望更强烈。我们从众多此类观察中得出结论，即“失去比得到给人的感受更强烈”，因此人们往往会规避损失。
问自己一个问题，你就能测量出自己能在多大的程度上规避损失，这个问题就是：要想平衡100美元的可能损失，我需要得到的最少收益是多少？对很多人来说，这个问题的答案是约为200美元，是损失的2倍。
有些人规避损失的能力比别人更强。金融市场中的专业风险投资者更能容忍损失，可能是因为他们不会对每一次经济波动都产生情绪上的反应吧。当实验人员要求参与实验的受试者“像商人那样思考“时，他们对损失的规避感就不那么强烈了，他们对损失的情绪反应（通过情感激励的心理指数来测量）也大大减弱了。
·在得失都可能出现的赌局中，损失厌恶会产生极力规避风险的选择。·在肯定会有损失和有可能会损失更多的选择中，降低敏感度会引发冒险之举。
两者之间并不矛盾。在得失都可能出现的赌局中，可能的损失是可能的获利的2倍，从比较得失的价值功能线形图的倾斜度就可以看出这一点。在肯定会有损失的情况下，价值曲线（降低敏感度）的弯曲度会导致冒险之举。必定损失900美元的痛苦比有90%的可能失去1 000美元的痛苦要强烈。这两种见解是前景理论的精髓。
前景理论无法应对令人失望的事 那些研究生学到的大多数标准概念和理论在经济人不会犯下愚蠢错误的前提下很容易理解。这个假设的确没有什么必要，而且也会随着人们对前景理论的逐渐了解而瓦解，它对各种结果的评估总是太过目光短浅。
在前景理论的描述中，对人类产生直接情绪影响的是得与失的情绪，而不是财富和普遍效用的长期前景。
当然了，因理论诱导而产生的盲目性并不仅限于期望效用理论。前景理论自身也有缺陷，而且这些缺陷中存在的因理论诱导而产生的盲目性使得这一理论成为效用理论的主要攻击对象。
前景理论和效用理论没有给我们留下回旋的余地。这两种理论都有这样的假设，即某种选择中选项都是分开的，需要独自评估的，价值最大的选项就会被选中。
有些经济学家和心理学家依据对后悔和失望的情感提出了决策制定的模式。如果说这些模式没有前景理论那样有影响力的话也是说得通的，且其中的原因也很有启示意义。后悔和失望的情感是真实的，做出决策的人当然在做决策时会预测到这些情感。问题是后悔理论会产生一些惊人的预言，使得前景理论中这些情绪的作用变弱，这也就使问题变简单了。前景理论的复杂度在与期望效用理论进行对比时容易被大家接受，因为它确实预言了期望效用理论无法解释的一些现象。
更丰富且更切实际的假设还不足以使一种理论获得成功。科学家把理论作为工具，但他们很难接受新的工具，除非这个新工具非常有用。前景理论为众多学者所接受不是因为它是“真实的”，而是因为它在效用理论基础上增加了一些概念，比如说参照点和损失厌恶等，这些都值得大家花费时间和精力来研究。它们产生的新预测最后都被证实是真实的。所以说我们是很幸运的。</description></item><item><title>吼呆时刻038-事关风险与财富的抉择</title><link>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-07-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB038-%E4%BA%8B%E5%85%B3%E9%A3%8E%E9%99%A9%E4%B8%8E%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E7%9A%84%E6%8A%89%E6%8B%A9/</link><pubDate>Fri, 07 Feb 2020 21:56:41 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-07-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB038-%E4%BA%8B%E5%85%B3%E9%A3%8E%E9%99%A9%E4%B8%8E%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E7%9A%84%E6%8A%89%E6%8B%A9/</guid><description>面对风险，我们不是理性的经济人 在不同的简单风险之间和在有风险与确定的事情之间，究竟是什么规则操控了人们的选择。
期望效用理论并不是按照心理学模式设计的，它是基于理性的基本原则（原理）作出的逻辑选择。
当我们自信地达成一致时，我们都相信—结果证明我们这种想法几乎总是正确的—大多数人都会作出跟我们一样的选择，而且我们持有这种想法仿佛有可靠的证据一般。当然，我们知道此后还需要对自己的直觉加以证实才行，但通过扮演实验者和受试者的双重角色，我们就能顺利推进实验。
伯努利的财富效用理论错在哪里？ 大多数人都不喜欢冒险（即不喜欢接受最不可能的结果），而且，如果在期望值相同的风险收益和确定收益中作选择，他们就会选择确定收益。
一个规避风险的决策制定者会选择一件低于预期值的确定事情，实际上就是拿出一笔额外费用以避免不确定的事情发生。
伯努利理论令人尤为关注的地方在于它的经久不衰，尽管这个理论存在着严重缺陷。
同样的声音，如果你在它之前听到的是低声耳语，就会感觉这个声音很大；而若在它之前听到的是大声吼叫，就会感到这个声音很小。要预估（声音）音量的主观体验，只知道声音的绝对音量还不够，你还需要知道听者进行自主比较的参照声音的大小。同样，在判断一张纸上的灰点是深还是浅时，你也需要知道这张纸的颜色如何。在预测一笔财富的效用之前，你同样需要了解其参考值。
令人费解的是，结果效用这一概念在这些明显的反例面前如此不堪一击，却为何存在了这么长时间？我只能通过我常在自己身上发现的学者思维的一个弱点来解释这一现象。我称这个弱点为理论诱导的盲区（theory-induced blindness），即一旦你接受了某个理论并将其作为一个思考工具，就很难注意到其错误。
你认为这个理论无可指摘，而且很信任认同这个理论的那群专家。很多学者都曾有那么一刻想起安东尼和贝蒂或杰克和吉尔这样的例子，而且偶尔会注意到这些例子与效用理论并不吻合。不过，他们没有继续深究，没有说“这个理论严重错误，因为它忽略了效用不仅仅依赖于某人目前的财富，而是依赖其财富的来源这一事实”。正如心理学家丹尼尔·吉尔伯特所观察到的那样，怀疑是件苦差事，而且运用系统2很容易令人疲惫。</description></item><item><title>吼呆时刻037-乐观主义是一把双刃剑</title><link>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-06-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB037-%E4%B9%90%E8%A7%82%E4%B8%BB%E4%B9%89%E6%98%AF%E4%B8%80%E6%8A%8A%E5%8F%8C%E5%88%83%E5%89%91/</link><pubDate>Thu, 06 Feb 2020 22:51:25 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-06-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB037-%E4%B9%90%E8%A7%82%E4%B8%BB%E4%B9%89%E6%98%AF%E4%B8%80%E6%8A%8A%E5%8F%8C%E5%88%83%E5%89%91/</guid><description>乐观主义者过度自信的代价 乐观主义者通常都是开朗快乐的，也因此颇受欢迎。他们对失败和困难的承受力都比较强，患抑郁症的概率低，免疫系统良好，也更注重身体健康。
对他人生活影响巨大的人可能是乐观和过度自信的，这种人承担的风险远大于自己所能意识到的水平。
乐观主义者对塑造生活起到了或大或小的作用。他们的决策产生了一定的影响。这些乐观主义者是发明家、企业家、政治和军事领导人—总之不是普通人。他们寻求挑战，承担风险，最终获得了成功。他们有天赋，也一直很幸运，几乎可以肯定地说他们比自己认为的还要幸运。他们很可能天生就是乐观派。
当个人或是机构自愿承担重大风险时，乐观偏见都发生了作用，甚至起到了主导作用。通常冒险家经常会低估胜算，还投入了大量精力去寻求胜算。由于误算了风险，即使他们其实并不谨慎，那些乐观的企业家也会认为自己是谨慎的。他们相信自己将来会成功，因而也保持着积极的心态，这会促使他们广泛搜集资源，鼓舞员工士气，进而增加获胜的机会。当需要采取行动时，即使略带妄想，乐观主义也是件好事。
性情乐观的一个好处是它使我们在困难面前坚持不懈，但是这种坚持可能需要付出很高昂的代价。
即使大多数风险承担者最终总是收获失望，但那些因乐观而承担的风险企业家毫无疑问都会为激发资本主义社会的经济活力作出贡献。
我们中的大多数人都认为世界是美好的，但世界却没有想象般美好；我们觉得自己的贡献很大，但事实上并没有那么大；我们认为自己设定的目标很容易实现，但其实实现的可能性也没有那么大。我们还容易夸大自己预测未来的能力，进而导致乐观的过度自信，这可能会影响到决策。
乐观偏见也许是认知偏见中最重要的一种。如果你性情乐观，就应该既乐观又谨慎，因为乐观偏见可能有益，也可能带来风险。
竞争忽视：为何大片会扎堆上映？ 人们倾向于用愿望思维来解释企业家身上的乐观主义，但是情感只是乐观主义产生的一部分原因。认知偏见起了很重要的作用，特别是系统1的其中一个特征，即眼见即为事实。
我们将注意力集中在目标上，锚定我们的计划，却忽视了相关的基础比率，导致规划谬误。
我们只关注自己想做的和能做的，却忽视了他人的计划和技能。
在解读过去和预测未来时，我们强调了技能的因果角色，却忽视了运气的影响。因此，我们产生了“控制错觉”。
新公司的成绩更多取决于其竞争者、市场的变化以及自身的调控。然而，眼见即为事实的原则也起到了一部分作用，企业家会自然而然地将注意力放在他们最为了解的地方—他们的计划、行为、最直接的威胁和机遇等，例如筹资能力。他们对竞争者所知较少，也就自然地认为竞争者与公司未来没多大关系。
一切都是因为自负。如果只关心自己的生意，你就会想：“我有一个优秀的编辑部，还有个很棒的市场部，我们会做好电影的。”你还认为其他人肯定都不会这样想。但是在一年中的某个周末，你可能就会发现竟然有5部电影同时公映，那么来看你那部电影的人肯定就不会很多。
自负，但这种自负不是指傲慢或比其他制片厂更有优越感。
是你太糟糕，而不是我太笨拙 在估测质量时，我们会依赖大脑呈现的信息并构建一个使估测合理的、具有逻辑的解释。一个人不可能采用自己没有想到的那些信息，也许是因为他从来就不知道这些信息吧。
无论在社会生活中还是在股票市场中，乐观主义极其重要。个人及企业会奖励那些提供了冒险且有误导性信息的人，而不是说真话的人。我们从造成大萧条的金融危机中学到的是：总有一段时间，专家间和企业间的竞争会造成大家对风险和不确定性视而不见。
当支持夸张的乐观主义情感因素、认知因素以及社会因素共同作用时，有时就会导致人们承担一些风险，且这些风险在他们知道胜算的情况下是可以避免的。
没有证据表明经济领域的风险承担者对于孤注一掷的赌博有特别大的兴趣，只是他们不像胆小的人那样有风险意识罢了。我和丹。洛瓦洛杜撰了“无谓的预测和胆小的决策”这个短语来描述风险承担的背景。
对决策高度乐观带来的影响是好坏参半的，但乐观对顺利进行的影响肯定是积极的。乐观的主要益处是使人有了从受挫中复原的能力。
从本质上来说，乐观风格包括对成功进行嘉奖和对失败少加责备。至少在某种程度上，这种风格是可以被训练出来的。</description></item><item><title>吼呆时刻036-努力养成采纳外部意见的习惯</title><link>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-05-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB036-%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E5%85%BB%E6%88%90%E9%87%87%E7%BA%B3%E5%A4%96%E9%83%A8%E6%84%8F%E8%A7%81%E7%9A%84%E4%B9%A0%E6%83%AF/</link><pubDate>Wed, 05 Feb 2020 22:10:23 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-05-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB036-%E5%8A%AA%E5%8A%9B%E5%85%BB%E6%88%90%E9%87%87%E7%BA%B3%E5%A4%96%E9%83%A8%E6%84%8F%E8%A7%81%E7%9A%84%E4%B9%A0%E6%83%AF/</guid><description>比起外部意见，我们更偏向内部意见 悟出了三点，第一点是显而易见的，我偶然得到了两种截然不同的预测方法。后来，这两种方法被我和阿莫斯称为内部意见和外部意见。第二点是我们最初的预测，即完成项目需要大约两年的时间，体现出一种规划谬误。我花了很长的时间才悟出第三点，我将这一点称为非理性坚持，一如我们那天做的荒唐事：没有终止那个项目。面对选择时，我们因为事业心而丢掉了理性。
在我们的这个问题中，外部意见的预测有着出奇的准确性。然而，这种准确性只是侥幸产生的，并不能作为外部意见有效性的证据。关于外部意见有效性的论证是在一般理由下构建的：如果参考类别选择适当，外部意见就会给出预测的大致范围，我们的那个项目就是如此，这就表明内部预测与事实相去甚远。
了解个别案例的人很少会认为他们有必要了解与这个案例同类别的其他案例。
当我们最终了解到这一外部意见时，却集体忽略了它。我们知道到底发生了什么，这与解释“教授心理学是徒劳的”那个实验有相似之处。当他们在掌握很少信息（一个简短乏味的采访）的情况下对个别案例作出预测时，尼斯贝特和博吉达的学生完全忽略了他们刚刚了解到的全局解。当“苍白无力的”统计学信息与某个人对案例的印象相冲突时，这些信息总会被舍弃。在与内部意见的竞争中，外部意见丝毫没有取胜的机会。
偏向内部意见常带有道德的意味。
规划谬误：过于乐观的计划随处可见 规划者与决策者的乐观心态并不是造成超支的唯一原因。厨房改造和武器系统的承包人都承认（尽管不是对他们的客户承认），他们都会通过扩充最初计划而获取最大利益。客户们无法想象他们的意愿会随时间的推移而逐渐增多，而没能预测到这些情况的事实也恰好反映出这一点。如果他们制订一个较为现实的计划并严格按计划进行，最终就不会花掉这么多钱了。
最初预算的误差并不总是无知的。制订计划的人都希望自己的计划能得到上级和顾客的认可。通常也正是这种愿望的驱使，他们才制订出了不切实际的计划。他们这样做还因为仅仅由于超支或超时不太可能会导致项目被中途叫停。在这些例子中，避免规划谬误的最大责任落在了批准计划的决策者身上。如果这些决策者没有意识到外部意见的必要性，他们就会犯下规划谬误的错误。
减少决策错误的有效方法 看轻或是忽略分布信息的普遍趋势可能是预测产生错误的主要原因。因此，计划者应该尽力划分出预测问题的类别，这样才能充分利用所有能够获取的分布信息。
如何通过改进的方法提高预测的准确性？上面的说法可算做唯一一条最为重要的建议了。在预测时使用相似团队的分布信息被称为采纳“外部意见”，它是避免规划谬误的有效方法。
在我们预测风险项目的结果时，高管们很容易会掉入规划谬误的陷阱。在规划谬误的支配下，他们根据脱离现实的乐观心态来做决策，而不是根据对利益得失以及概率的理性分析做决策。他们高估了利益，低估了损失。他们设想了成功的场景，却忽略了失败和误算的可能性。因此，他们所追求的行动方案不太可能在预算之内完成，也不大可能按时完成，这个方案可能也无法实现预期的回报—甚至都无法完成。
人们之所以经常（但不是总是）承担风险项目是因为他们对成功率过于乐观。
多年来我一直认为关于课程那件事的主要意义就是我从希莫那里学到了一些东西：他对我们项目未来的最佳猜测并没有参考他所知道的相似项目的信息。我原以为自己很会叙述事情，而且在那件事中我还是一个聪明的询问者、机敏的心理学家。但是，直到最近我才意识到，那时的我其实是个笨蛋，是个无能的领导者。
我希望我现在能更明智一些，自己也形成寻求外部意见的习惯。但是，这种做法永远都不是自然而然发生的。</description></item><item><title>吼呆时刻035-什么时候可以相信专家的直觉？</title><link>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-04-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB035-%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%97%B6%E5%80%99%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E7%9B%B8%E4%BF%A1%E4%B8%93%E5%AE%B6%E7%9A%84%E7%9B%B4%E8%A7%89/</link><pubDate>Tue, 04 Feb 2020 22:00:28 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-04-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB035-%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%97%B6%E5%80%99%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E7%9B%B8%E4%BF%A1%E4%B8%93%E5%AE%B6%E7%9A%84%E7%9B%B4%E8%A7%89/</guid><description>我们并没有遇到真正存有分歧的问题，但我们也没有真正达成一致。</description></item><item><title>吼呆时刻034-直觉判断与公式运算</title><link>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-03-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB034-%E7%9B%B4%E8%A7%89%E5%88%A4%E6%96%AD%E4%B8%8E%E5%85%AC%E5%BC%8F%E8%BF%90%E7%AE%97/</link><pubDate>Mon, 03 Feb 2020 22:22:30 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-03-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB034-%E7%9B%B4%E8%A7%89%E5%88%A4%E6%96%AD%E4%B8%8E%E5%85%AC%E5%BC%8F%E8%BF%90%E7%AE%97/</guid><description>直觉判断与公式运算</description></item><item><title>吼呆时刻033-未来是不可预测的</title><link>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-02-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB033-%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E6%98%AF%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E9%A2%84%E6%B5%8B%E7%9A%84/</link><pubDate>Sun, 02 Feb 2020 23:16:11 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E6%80%9D%E8%80%83%E5%BF%AB%E4%B8%8E%E6%85%A2/2020-02-02-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB033-%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E6%98%AF%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E9%A2%84%E6%B5%8B%E7%9A%84/</guid><description>未来是不可预测的</description></item></channel></rss>