<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>细节 on 布斯行</title><link>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/</link><description>Recent content in 细节 on 布斯行</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 26 Jan 2021 08:47:09 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>吼呆时刻392-当天点评</title><link>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-26-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB392-%E5%BD%93%E5%A4%A9%E7%82%B9%E8%AF%84/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 08:47:09 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-26-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB392-%E5%BD%93%E5%A4%A9%E7%82%B9%E8%AF%84/</guid><description>当评论中没有时间线索时，读者们会认为负面评论比正面评论更有用。</description></item><item><title>吼呆时刻391-激励他人</title><link>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-25-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB391-%E6%BF%80%E5%8A%B1%E4%BB%96%E4%BA%BA/</link><pubDate>Mon, 25 Jan 2021 08:54:36 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-25-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB391-%E6%BF%80%E5%8A%B1%E4%BB%96%E4%BA%BA/</guid><description>激励他人 无论你的目标是提高客户忠诚度，还是只不过想激励他人（你自己也算）更积极地完成任务，这项研究的建议是，你应该在早期的时候，把目标对象（或你自己）的注意力引导到已经取得的少量进展上，而不是盯着尚未完成的较大数字。
在执行任务的早期，盯着小数字能够唤起人们尽可能高效做事的欲望。从完成了20%进步到40%，这相当于进展翻了倍，行动看起来非常高效。
按照规定顺序行事的人一般都感到，在实现目标的过程中限制选择的个数，会让这个目标显得更有可能实现，事情也会显得更容易一点儿。
当选择相对简单，完成任务的动力很足的时候，灵活性比固定顺序更有助于实现目标。但是，如果人们需要做出较为困难的改变，或是动力比较低的时候，严格的顺序和结构就会更有帮助。
如果问题出在执行阶段，虽然做法完全不同，但照样很清楚：制订一个结构清晰、按部就班的行动计划，并且对大家强调，一旦行动开始，这个项目就会以明确的方式一直往前推进。
当你使用奖品或激励手段来促使他人完成任务的时候，应该把激励手段或奖品分为不同的类别。金钱成本并没有变，但此举提升了它们的“心理价值”——因为人们害怕失去。
解决办公室里的棘手问题或搞定刺头客户的办法从来都不会远在天边。问题的答案就在你的同事身上，也就是那种特愿意向你传授智慧和经验的人。
退后一步，保持实实在在的距离，不仅有助于解决问题和做决定，还能给予我们一种独特的说服力。
把人与选择之间的实体距离拉大，可以显著提高人做出购买决策的速度。换句话说，站远一点儿看，复杂纠结的产品选择的确会变得容易一点儿。
大规模的成功极少能归结为某个单一的因素。伟大成功的基石一般都是由无数个精心设计、相互交织的因素构成的。因此，要把这些都复制下来，或是挑选出最具决定性的那一个，必然非常困难。
不但要做一份属于你自己的“蠢事清单”，把他人犯过的商业错误记录下来，你还应该在一碰到要做重要决策的时候，就去把它看一遍。
罗列别人的犯错清单，不会被自我蒙蔽双眼，他是一个非常有效的、对自己很有好处的学习工具。
能够帮你在商界做对事的一个小举措，就是列一张“别人做过的错事”清单。</description></item><item><title>吼呆时刻390-先下手为强</title><link>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-24-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB390-%E5%85%88%E4%B8%8B%E6%89%8B%E4%B8%BA%E5%BC%BA/</link><pubDate>Sun, 24 Jan 2021 22:36:43 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-24-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB390-%E5%85%88%E4%B8%8B%E6%89%8B%E4%B8%BA%E5%BC%BA/</guid><description>先下手为强 一个简单的做法是，参加谈判时，不但要在脑子里记着你想要的理想价格，你还应该把它合理的原因列成清单写下来。
就算在谈判中你没能让每个人都明白这些理由，单是把它摆在眼前，就足以提醒你去对抗心中自动涌起的质疑，不会去想为什么你最初的判断不准确了。
尽可能精确报价，更加容易认为报价方必定花了时间和心思来准备谈判，所以他们必定有充足的理由来支持这个精确数字。
0.99的价格尾数意味着“合算”，以0.99结尾的价格会产生“降档效应”。如果把尾数做一个小小的改变，让它影响到价格的左位数，就能对人们的购买决定造成极大影响。
价格上一个小小的改动——只不过提高或降低一分钱——就能大幅度地影响消费者对这件东西的售价的印象，进而影响他们的购买决定。
“知觉对比”不必改变物品本身，只需改变人在看到这个物品之前的体验，就能改变此人对这件东西的印象。
如果酒单以15美元一瓶的餐厅特选酒开头，那么酒单中部35美元一瓶的红酒就显得挺贵的。可是，如果把酒单做一个小小的改动，把一支更贵的红酒，比如说是60美元一瓶吧，列在头一个，那么同是这瓶35美元的酒，价格看起来就合理得多。酒一点儿也没有变，改变的只是它们在酒单上的顺序。
当选项变得越来越复杂的时候，我们的注意力就会集中在最先出现的信息上，无论它是产品数量、价格、时间长短，还是其他任何一种衡量单位。
人们的反应之所以更加积极，是因为收益在前，成本在后。选择越是难以算清，这种效应就越明显，最终导致人们对完全相同的单价产生了截然不同的印象和偏好。
不必投入额外的资源去为每一位顾客都增加一点儿不起眼的附加价值，而是做个小小的改变：用同样多的资源为少数特选客户增加一些更诱人的价值。
这样做有两个好处
第一，你不必把资源浪费在增加没有吸引力的额外优惠上，这就好比往热水里加温水一样，只会降低整体的温度。
第二，通过为最重视的客户提供量身订做的、诱人的额外优惠，你触发了互惠原理。
人们往往意识不到一个决策背后隐含着经济学家们所谓的“机会成本”。决策的机会成本指的是，当人们选择了另一个方案时，可以获得的直接收益。
每一个沟通者都能使用的、提升沟通效果的“四两拨千斤”的策略就是，清楚地告诉目标受众，选择这样东西的附加好处是什么。</description></item><item><title>吼呆时刻389-互助互惠</title><link>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-23-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB389-%E4%BA%92%E5%8A%A9%E4%BA%92%E6%83%A0/</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2021 11:59:48 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-23-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB389-%E4%BA%92%E5%8A%A9%E4%BA%92%E6%83%A0/</guid><description>在收到恩惠后，人们愿意以相同的方式来回报。</description></item><item><title>吼呆时刻388-完美礼物</title><link>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-22-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB388-%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E7%A4%BC%E7%89%A9/</link><pubDate>Fri, 22 Jan 2021 23:22:55 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-22-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB388-%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E7%A4%BC%E7%89%A9/</guid><description>你所需的只是爱 自从创世伊始，爱的概念就对人类的生活产生着莫大的影响，而且也必将持续下去。
回想人生中一幕满含爱的场景，或是一首有意义的乐曲。行人完成调查继续往前走，几分钟之后，有个手拿地图的人会向他们问路。结果，那些被要求回想有爱场景的人，明显愿意多花时间帮助别人找路。
象征爱的东西犹如一个提示线索，会让人们做出与爱有关的行为。
完美礼物哪里找 对于那些回想收礼情景的人来说，比起礼物不在心愿单之列的，收到心愿清单上礼物的人对这件东西的喜爱和感激之情要大得多。
最不需要花心思的礼物——只需简单地从对方开出的清单上选一样——其实最受欢迎。
送礼物的人以为，不管这件礼物是不是收礼的人主动要的，他们的开心程度和对礼物的喜爱程度都不会受到影响。可实际上，当收礼的一方收到的是他们曾经说起过的、想要的东西时，他们显然更开心，对它也更为喜爱。
一个办法是，给收礼物的人一沓即时贴，让他们把杂志上想要的东西标出来，作为以后的礼物备选。另一个方法是，看看随处放在家里的购物型名录上有哪些页面被折角做了标记。
请客户吃饭的时候，应该带人家去那个他们提了好多次的新餐馆，而不是你最喜欢的那一家。无论怎样，从对方的清单上挑选（而不是从你的），这个小小的改变，能让对方的感激程度发生很大的变化。</description></item><item><title>吼呆时刻387-不确定说服</title><link>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-21-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB387-%E4%B8%8D%E7%A1%AE%E5%AE%9A%E8%AF%B4%E6%9C%8D/</link><pubDate>Thu, 21 Jan 2021 23:14:53 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-21-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB387-%E4%B8%8D%E7%A1%AE%E5%AE%9A%E8%AF%B4%E6%9C%8D/</guid><description>不确定的说服力 最令人信服的往往不是那些听上去最自信的专家。相反，他们的研究发现，自己也不太确定的专家说出来的建议和忠告往往最有说服力。
人们很容易认为，说话时不应该流露出一点儿犹疑和不确定，因为这会严重损害说话人的说服力。然而，在显然没有明显单一正确答案的情况下，表现出一点儿不确定非但不会损害你的说服力，反而还有极大的帮助。
中心位置的影响力 放在最中间的那一个明显更受欢迎。
放在中间位置的产品之所以最抢手，主要是因为人们以为那个东西是被人故意放在那儿的——因为它最热门。
如果提出议案的人是你（假设你的提议很好），那么你可以做的提升影响力的小改变就是走过去，坐到中间的位置上。如果你们是以小组形式发言的，你可以让位于中间的那个人替你说。
如何激发创意 人们的决策和行为都不是出自某个直接的请求或呼吁。相反，他们受到环境中某个单一因素的影响，继而触发了自动的、下意识的行为改变。
如果会议的目标是解决某件具体的事情或问题，不需要大家提出新概念，而是要想出具体的行动和方案，那么你就应该选一个天花板较低的房间。
如果你需要大家先是进行创意思考，提出创新想法，然后再考虑具体实施方案，那你就准备两个房间。这样做虽然会贵一些，但是，如果它能帮助团队把创新思考变为具体的行动计划，那也值得。
如何让自己变得更强大 环境中的某些特性能对人的行为产生深远的影响。当房间的天花板比较高时，人们的创造力就会提升，因为环境在不知不觉间激发了思维，让人的想法不那么受局限。
分析结果时发现，比起那些描写有过无助经历的应聘者，写下强有力感受的应聘者得到工作的机会更大。这个结果清晰地表明，写下让自己感觉强大有力的经历，这么一个小小的举动就能让结果大为不同。</description></item><item><title>吼呆时刻386-服装的影响力</title><link>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-20-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB386-%E6%9C%8D%E8%A3%85%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%93%8D%E5%8A%9B/</link><pubDate>Wed, 20 Jan 2021 23:12:22 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-20-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB386-%E6%9C%8D%E8%A3%85%E7%9A%84%E5%BD%B1%E5%93%8D%E5%8A%9B/</guid><description>服装的影响力 在这些研究和其他相似的实验中，衣着成为首要的影响因素，是出于一个极为简单的原因：除了衣着，实验对象没有其他的途径去了解那个提要求人的资历。
当人们感觉到某人好像具备更渊博的知识、更值得信赖时——尤其是当他们迟疑不定的时候——权威原理就会发挥作用，让他们听从此人的建议与忠告。
如果场合与时机合适，你可以采取与对方相似的穿衣风格——但要往上升一个级别。比如说，如果你要去一个大家都穿得比较休闲的办公室，你就可以打上领带，或是穿件西装。
亮出专家身份 一般来说，沟通者的目标是构建并发送一套信息，来改变受众的态度、决定或行为。当然，核心问题就是如何构建这套信息。
自我对话，也就是人们在接受了一条信息之后，心里产生的认知反应。说得更简单点儿，就是某人在接受信息之后对自己说了什么。
你的沟通信息需要激发出积极的内心对话，但是，比这一点更重要的，是另一个虽然微小却非常关键的做法：如何避免消极的内心对话——尤其是对你的论点的反驳。
由于人们经常在看到专家建议之后就不再进行批判性思考，反驳的力度也降低了，所以，如果有相关的专家意见可以使用，那就把它们早早摆出来；
如实地说出你的背景、经历和技能，不要夸大。你要用这种方式来保护自己的专业性。</description></item><item><title>吼呆时刻385-潜力变现实</title><link>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-19-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB385-%E6%BD%9C%E5%8A%9B%E5%8F%98%E7%8E%B0%E5%AE%9E/</link><pubDate>Tue, 19 Jan 2021 08:32:19 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-19-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB385-%E6%BD%9C%E5%8A%9B%E5%8F%98%E7%8E%B0%E5%AE%9E/</guid><description>把潜力变成现实 在决策者看来，能出色完成某件事的潜质往往比已经在这件事上取得过出色成绩更重要。换言之，潜力往往会战胜现实。
当受试者必须在两个条件相同，但在潜质与实际成就方面有差异的人选中挑一个的时候，他们总是选择有潜质的那一个。这些结果清楚地证明了潜质的力量。
当人们在评估一个具备“潜质”的候选人时，虽然这两个字会为信息或沟通带来明显的不利意味，但它给人带来的那种不确定的感觉却是相当有利的因素，换句话说，它激起了人们的兴趣。
如果你在申请升职，或是为某个申请升职的人写推荐信，上述研究建议说，更好的做法是你先强调自己（或你推荐的那个人）以后在这个新职位上能做出哪些成绩，而不是立即摆出之前的成就。这样做的话，你更有可能引起面试官的兴趣；
对那些工作经验没有竞争对手们丰富的应聘者来说，强调自己的潜质也是个好方法。在推荐信中，不要强调工作经历，而是要把重点放在那种能证明你具备未来潜力的证据上。
把会议开得更高效 第一，请参加会议的人在会议开始前提交信息。让大家提交的看法和意见就不大可能受到他人影响。这个方法对那种希望得到创新想法的会议尤其管用。
第二，组织会议的人最后一个发言。如果一个领导者、经理或家长先把看法说了出来，小组成员往往就会下意识地听从，其他的想法和意见就没有机会产生了。
第三，做个任务清单会很有用。
第四，对会议的座次安排做出微妙的调整，就能够影响人们的注意力重点。
如果会议目的是创造合作互助的气氛，那么圆桌式的排位更有利。因此，如果一个团队领导者想要说服员工齐心合力行动起来，那么他最好把大家的座位摆成圆桌式的。如果员工中有平素不大合群的人，这样做就愈发重要。</description></item><item><title>吼呆时刻384-损失规避</title><link>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-18-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB384-%E6%8D%9F%E5%A4%B1%E8%A7%84%E9%81%BF/</link><pubDate>Mon, 18 Jan 2021 08:17:07 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-18-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB384-%E6%8D%9F%E5%A4%B1%E8%A7%84%E9%81%BF/</guid><description>无论你的目的是什么，两步法的关键都是一样的。首先迈出一小步，构思两个选择，让受众从中主动挑一个。</description></item><item><title>吼呆时刻383-目标设得好</title><link>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-17-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB383-%E7%9B%AE%E6%A0%87%E8%AE%BE%E5%BE%97%E5%A5%BD/</link><pubDate>Sun, 17 Jan 2021 22:59:44 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-17-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB383-%E7%9B%AE%E6%A0%87%E8%AE%BE%E5%BE%97%E5%A5%BD/</guid><description>让人们实现目标的重要因素有两个：挑战性与可实现性。</description></item><item><title>吼呆时刻382-心安理得</title><link>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-16-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB382-%E5%BF%83%E5%AE%89%E7%90%86%E5%BE%97/</link><pubDate>Sat, 16 Jan 2021 21:20:01 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-16-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB382-%E5%BF%83%E5%AE%89%E7%90%86%E5%BE%97/</guid><description>行为改变的第一要义是“创造条件，让改变做起来容易一点儿”。</description></item><item><title>吼呆时刻381-主动承诺的力量</title><link>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-15-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB381-%E4%B8%BB%E5%8A%A8%E6%89%BF%E8%AF%BA%E7%9A%84%E5%8A%9B%E9%87%8F/</link><pubDate>Fri, 15 Jan 2021 08:45:07 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-15-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB381-%E4%B8%BB%E5%8A%A8%E6%89%BF%E8%AF%BA%E7%9A%84%E5%8A%9B%E9%87%8F/</guid><description>化敌为友 商业环境极少静如止水。变革往往发生在转瞬之间，给我们带来始料未及的挑战。突如其来的一次并购，昨天的竞争对手可能在今天就成了同事。对商业模式进行一次调整，长久以来的死对头或许就变为最完美的合作伙伴。 在这种情况下建立起合作关系一向是非常困难的。如果双方原本是对手，都曾经拼命地把自己跟对方区别开，如今却要开始携手共事，那么挑战就更大了。 当你需要鼓励大家联手合作的时候，应该把重点放在他们的共同身份上。 如果管理者和领导者想要提倡团队内部形成合作和支持的氛围，多花点儿时间去关注成员们的共同点是非常明智的做法。把重点放在联结因素上，而不是分离因素上。 预测他人喜好、渴望和需求 与他人建立起长期关系并定期沟通的一大好处就是，算准他们的喜好和需求好像挺容易的。 无论你是在跟一个认识多年的老客户打交道，还是跟一个合作了很久的工作搭档相处，要跟他们定期交换新资讯，安排一些非正式的沟通机会，增进彼此的了解，这样做的重要性怎么强调也不为过。 主动承诺的力量 咱们绝大多数人都有跟自己许下的承诺保持一致的强烈愿望，如果这个承诺是我们主动做出的、需要我们花力气参与而且被公之于众的，那就更是如此。 请对方做出一个简单的口头承诺，来增大你的说服力度。 在电子邮件的顶头一定要加上一句简短却非常重要的话：请收件人回复一个简单的“好的”，作为确认。这样一来，你发出的这份记录就能够如实反映出他们确实明白，下一步行动也就好办多了。 承诺要行动，要公开 任何一个想劝说他人做出多重并互相关联的行为改变的人，可以通过一个简单的两步法把成果最大化。 第一步，确保最初的承诺是具体明确的。 第二步，确保在实践该承诺的环境中，放置一个“提示”，这个提示应该完全符合第一步中的具体承诺，并且能够引发出另外一些与此承诺相关的、符合你期望的行为。 事实上，在兑现承诺这件事上，还有两点也很关键：这个承诺是否以行动为导向；该组织或个人做承诺时的公开程度如何。</description></item><item><title>吼呆时刻380-改变一切</title><link>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-14-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB380-%E6%94%B9%E5%8F%98%E4%B8%80%E5%88%87/</link><pubDate>Thu, 14 Jan 2021 23:30:56 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-14-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB380-%E6%94%B9%E5%8F%98%E4%B8%80%E5%88%87/</guid><description>看，改个名字，就这样改变了一切。</description></item><item><title>吼呆时刻379-向大众借力</title><link>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-13-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB379-%E5%90%91%E5%A4%A7%E4%BC%97%E5%80%9F%E5%8A%9B/</link><pubDate>Wed, 13 Jan 2021 08:31:29 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-13-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB379-%E5%90%91%E5%A4%A7%E4%BC%97%E5%80%9F%E5%8A%9B/</guid><description>人类的行为会在相当程度上受到周围的人的影响，尤其是那些令他们深深认同的人。</description></item><item><title>吼呆时刻378-细节</title><link>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-12-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB378-%E7%BB%86%E8%8A%82/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 23:06:07 +0000</pubDate><guid>https://reading.wang/%E7%BB%86%E8%8A%82/2021-01-12-%E5%90%BC%E5%91%86%E6%97%B6%E5%88%BB378-%E7%BB%86%E8%8A%82/</guid><description>当你打算影响他人行为的时候，最微小的做法改变，往往能取得最显著的成效。</description></item></channel></rss>